[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-2d9d6e33})
# 3 Макросы низкоуровневых обнаружений

[comment]: # ({/new-2d9d6e33})

[comment]: # ({new-bb12a85a})
#### Обзор

Существует тип макроса, который используется в функции [низкоуровневого
обнаружения](/ru/manual/discovery/low_level_discovery) (LLD):

    {#МАКРОС} 

Это такой макрос, который используется в правиле LLD и возвращает
реальные значения имен файловых систем, сетевых интерфейсов и SNMP
OID-ов.

Эти макросы можно использовать для создания *прототипов* элементов
данных, триггеров и графиков. Затем, когда обнаруживаются реальные
файловые системы, сетевые интерфейсы и т.п., такие макросы заменяются
реальными значениями и становятся основой для создания реальных
элементов данных, триггеров и графиков.

Также эти макросы можно использовать для создания *прототипов* узлов
сети и групп узлов сети в
[обнаружении](/ru/manual/vm_monitoring#прототипы_узлов_сети) виртуальных
машин.

Некоторые макросы низкоуровневого обнаружения "заранее добавлены" в
функционал низкоуровневого обнаружения в Zabbix - {\#FSNAME},
{\#FSTYPE}, {\#IFNAME}, {\#SNMPINDEX}, {\#SNMPVALUE}. Однако, не
обязательно придерживаться этих имен при создании
[пользовательского](/ru/manual/discovery/low_level_discovery#создание_пользовательских_lld_правил)
низкоуровневого правила обнаружения. В этом случае вы можете
использовать любое другое LLD имя макроса и ссылаться по этому имени.

[comment]: # ({/new-bb12a85a})

[comment]: # ({new-fc325ce1})
#### Поддерживаемые места

LLD макросы можно использовать:

-   в фильтре правила низкоуровневого обнаружения
-   в прототипах элементов данных в
    -   именах
    -   параметрах ключей
    -   единицах измерения
    -   интервалах обновления
    -   периодах хранения истории
    -   периодах хранения динамики изменений
    -   SNMP OID'ах
    -   полях IPMI датчиков
    -   формулах вычисляемых элементов данных
    -   SSH и Telnet скриптах
    -   SQL запросах монитора баз данных
    -   полях endpoint JMX элементов данных
    -   описаниях
    -   также в начиная с Zabbix 4.0:
        -   шагах предобработки значений элементов данных
        -   поле URL HTTP агента
        -   поле HTTP поля запроса HTTP агента
        -   поле запроса тела HTTP агента
        -   поле требуемых кодов состояний HTTP агента
        -   полях ключей и значений заголовков HTTP агента
        -   поле имени пользователя аутентификации HTTP агента
        -   поле пароля аутентификации HTTP агента
        -   поле HTTP прокси HTTP агента
        -   поле файла SSL сертификата HTTP агента
        -   поле файла SSL ключа HTTP агента
        -   поле пароля к SSL ключу HTTP агента
        -   поле HTTP времени ожидания HTTP агента
-   в прототипах триггеров в
    -   именах
    -   выражениях (только в константах и параметрах функций)
    -   URL'ах
    -   описаниях
    -   именах тегов событий и значениях (за исключением параметров
        функций макросов)
-   в прототипах графиков в
    -   именах
-   в прототипах узлов сети в
    -   именах
    -   видимых именах
    -   именах прототипов групп узлов сети
    -   (смотри [полный
        список](/ru/manual/vm_monitoring/discovery_fields))

Во всех перечисленных местах можно использовать LLD макросы в
[контекстах пользовательских
макросов](/ru/manual/config/macros/usermacros#контекст_пользовательских_макросов).

[comment]: # ({/new-fc325ce1})

[comment]: # ({new-5b26ab61})
#### Использование функций макросов

Функции макросов поддерживаются с макросами низкоуровневого обнаружения
(за исключением фильтра правила низкоуровневого обнаружения), которые
позволяют извлекать некоторую часть значения макроса используя
регулярное выражение.

Например, вы можете захотеть извлечь имя клиента и номер интерфейса из
следующего макроса LLD для назначения тегов событий:

    {#IFALIAS}=имяклиента_1

Чтобы это сделать, можно использовать функцию макроса `regsub` с
макросом в поле значения тега событий прототипа триггеров:

![](../../../../assets/en/manual/config/macros/lld_macro_function.png)

Для получения более подробных сведений о синтаксисе функций макросов
смотрите: [Функции макросов](/ru/manual/config/macros/macro_functions)

Функции макросов в макросах низкоуровневого обнаружения поддерживаются
начиная с Zabbix 4.0.

[comment]: # ({/new-5b26ab61})


[comment]: # ({new-573cd0dc})
##### Footnotes

^**1**^ In the fields marked with ^[1](lld_macros#footnotes)^ a single
macro has to fill the whole field. Multiple macros in a field or macros
mixed with text are not supported.

[comment]: # ({/new-573cd0dc})
